%@P:exocorcp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
Détermine pour chacune des valeurs proposées si elle est solution de l'équation indiquée.
\begin{myenumerate}
\item $10+4a=24+2a$
\begin{tabular}{cc@{; }c}
Valeurs : & $a=7$ & $a=8$\\
\end{tabular}
\item $15-3t=48-8t$
\begin{tabular}{cc@{; }c}
Valeurs : & $t=6,5$ & $t=6,6$\\
\end{tabular}
\item $145-15z=3z-17$
\begin{tabular}{cc@{; }c}
Valeurs : & $z=6$ & $z=12$\\
\end{tabular}
\end{myenumerate}
%@Commentaire:Reprise de l'exercice \verb+exo51+ pour une classe plus faible.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item $10+4a=24+2a$\par
\begin{tabular}{p{6cm}p{6cm}}
$10+4\times 7=38$ & $10+4\times 8=42$\\
$24+2\times 7=38$ & $24+2\times 8=40$\\
$a=7$ est solution de l'équation.& $a=8$ n'est pas solution de l'équation.\\
\end{tabular}\\
\item $15-3t=48-8t$\par
\begin{tabular}{p{6cm}p{6cm}}
$15-3\times 6,5=-4,5$ & $15-3\times 6,6=-4,8$\\
$48-8\times 6,5=-4$ & $48-8\times 6,6=-4,8$\\
$t=6,5$ n'est pas solution de l'équation. & $t=6,6$ est solution de l'équation.\\
\end{tabular}
\item $145-15z=3z-17$\par
\begin{tabular}{p{6cm}p{6cm}}
$145-15\times 6=55$ &$145-15\times 12=-35$\\
$3\times 6-17=1$ &$3\times 12-17=19$\\
$z=6$ n'est pas solution de l'équation.&$z=12$ n'est pas solution de l'équation.\\
\end{tabular}
\end{myenumerate}